rt;37;'r_telic_role';'rôle télique';Le rôle télique indique la fonction du nom ou du verbe. Par exemple, couper pour couteau, scier pour scie, etc. C'est le rôle qu'on lui destine communément pour un artéfact, ou bien un rôle qu'on peut attribuer à un objet naturel (réchauffer, éclairer pour soleil).